<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>一只猫猫的博客</title>
  
  <subtitle>喵喵喵</subtitle>
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2024-10-15T05:48:22.800Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>cat</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>艾薇的旅行日记</title>
    <link href="http://example.com/2024/10/15/novel2/"/>
    <id>http://example.com/2024/10/15/novel2/</id>
    <published>2024-10-14T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-10-15T05:48:22.800Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="第二章-以前的事"><a href="#第二章-以前的事" class="headerlink" title="第二章:以前的事"></a>第二章:以前的事</h1><p>“哈哈哈，你这小姑娘，没想到编故事还有一手。”<br>酒吧里，站在我面前的酒保冲我咧嘴笑着，擦拭着手中的杯子。<br>“不错的故事，我还想听听后续。”他饶有兴趣地看着我。<br>距离那次事故已经过去好几年了，而我——侥幸存活了下来。现在，我四处游历，寻找可以安身的地方。那次灾难中，公司几乎崩塌，曾经的权势如今化为废墟，连余温都没剩下。</p><p>当我醒来时，发现一块水泥板压在头顶。它意外地帮我挡住了爆炸的冲击。我浑身发抖，扶着墙慢慢站起来，腿像是灌了铅。环顾四周，一片废墟。满目疮痍的景象让人窒息。<br>一缕光线从废墟的缝隙中透进来，像是唯一的希望。我伸出手，抖着抓住一块残砖，艰难地扒开乱石，从废墟中爬了出来。四周仿佛人间炼狱，曾经井然有序的街道现在充满了破碎的机器人和残骸。那些刚刚获得自由的机器人，现在像疯了一样互相厮杀。</p><p>地上的金属残片在阳光下反射着冰冷的光芒，我不由得摸了摸头，疼痛像针刺一样穿透大脑。我忍不住皱眉，感觉仿佛脑袋要裂开。<br>“你这动作真像，像刚挨了揍。”酒保瞥了我一眼，继续擦着杯子。酒馆里的灯光昏暗，只有几位顾客零零散散地坐着。此时已是深夜，安静得让人有些不安。<br>我揉了揉太阳穴，疼痛感像是昨天发生的一样清晰。这一切，仿佛还没从记忆中褪色。<br>踩着满地的残骸，我努力忽略周围的混乱，朝着不远处唯一亮着灯的变电站走去。爆炸的余震依然在我耳边回荡，但我无暇顾及这些。眼前只有一个目标——找到逃生的路。我推开沉重的门，映入眼帘的是一台终端机。<br>我的手指在键盘上飞快敲击，几乎没有时间去处理终端上闪烁的报警信息。然而，就在这时，一条消息吸引了我的注意：《XX矿业公司与本公司的战损情况》。公司之间的战争，早已变成司空见惯的日常。但这次，我忍不住点开了记录。<br>上千条战损报告，一条接一条，记录着无数星球上的战火与毁灭。每一篇都写满了残忍和绝望。两家公司为了争夺矿产，展开了无休止的战线。我滑动着屏幕，看到我们公司因为勘探不力，未能在对手之前占领矿区。而对手，为了得到这片富饶的土地，毫不犹豫地选择了武力进攻。<br>我的心中一阵苦涩。公司之间的战争，不择手段，甚至不惜牺牲一切。舆论战、环境问题，所有的借口都不过是掩盖真相的遮羞布。我们被高层当作棋子，而敌人也并不高尚。<br>“那时候，满大街都是XX矿业公司不讲武德的新闻，偷袭别人的运输船，完了还自导自演陷害。”一个旁边的顾客听到我的话，凑了过来。<br>  “公司就是公司，没什么好指望的。”酒保继续头也不抬地说道，“我们这家酒吧也是公司的财产，我嘛——连我自己也是。”<br>  “你为公司卖命，它只会觉得是自己管理得好，哪里轮得到你。”顾客冷笑一声。</p><p>我迅速查找逃生路线。人造星球的结构在终端上显示出来，离我最近的逃生舱距离有120公里。我可以乘坐高速列车，但列车站已经不安全了。就在此时，墙壁突然崩塌，震动让地面上的灰尘纷纷扬扬。一个安保机器人像垃圾一样被抛进了变电站，几乎砸在我身上。我下意识后退，手心冒出冷汗。<br>门外，一台巨大的战斗机器人正站在那里——那是敌对公司的机器人。我没时间多想，急忙躲进储物柜，屏住呼吸。透过缝隙，我看到安保机器人在地上挣扎，却被敌人残忍终结。<br>待战斗机器人离开后，我小心翼翼地爬出来，却发现安保机器人依旧发出微弱的声音。我走近一看，震惊地发现，它的外壳下竟然藏着一个人类。<br>他被困在机器人的装甲里，虽然外壳保护了他，但仍然满身是血。勉强恢复意识的他告诉我，星球的核心因为电力系统受损，已经失控，防护罩也消失了。所有的机器人都开始互相攻击，局势已经彻底失控。更糟糕的是，敌对公司正趁机大举进攻。<br>“我得去车站，找到逃生舱。”我紧张地说道。<br>“逃生舱的路已经被占领了，”他摇了摇头，“不过，我有其他办法。”</p><p>他带我来到一个运送货物的地下管道。这里的设施还未完全损坏，但看上去并不适合人类通过。<br>  “这是用来运输货物的，真的能运人吗？”我皱眉问道。<br>  “放心，只要你能忍受一点磕碰，不会散架。”他露出苦笑。<br>我犹豫了片刻，还是钻进了货箱。机械臂迅速将货箱运送到管道入口。我回头看向他：“你不进来吗？”<br>  他摇了摇头，目光沉静：“有人必须留在这里控制系统。而且……我是个克隆人，已经重生了18次，每一次都比上一次痛苦。我早就厌倦了。”他的眼神闪过一丝悲凉。<br>“我已经在这设置了定时炸弹，敌人不会利用这条通道。”他轻描淡写地说着，但我却感到一股酸楚涌上心头。<br>  “希望你能再一次浴火重生。”我热泪盈眶，几乎说不出话来。<br>  他苦笑着点了点头，按下了按钮。就在管道启动的瞬间，他突然惊呼：“等等！这玩意有自动模式？！”<br>话音未落，我已被弹射出去，货箱剧烈地晃动。我紧紧抓住内壁，胃里翻江倒海，耳边只有风声呼啸。<br>终于，我摔在了目的地。<br>“呕……呕……”我从一堆货物中艰难地爬出来，几乎瘫倒在地。强烈的晕眩让我暂时忘记了所有的危险。<br>按照提示，我终于爬进了逃生舱。<br>“砰！”的一声，逃生舱与地面分离，向行星表面坠去。</p><p>“好了，该打烊了。”酒保看了一眼表，不耐烦地说道，“再晚点，我就得交罚款了。明天再来吧，故事还不错。”</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;第二章-以前的事&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#第二章-以前的事&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;第二章:以前的事&quot;&gt;&lt;/a&gt;第二章:以前的事&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;“哈哈哈，你这小姑娘，没想到编故事还有一手。”&lt;br&gt;酒吧里，站在我面前的酒保冲我咧嘴笑着，</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="novel" scheme="http://example.com/tags/novel/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>艾薇的旅行日记</title>
    <link href="http://example.com/2024/10/14/novel/"/>
    <id>http://example.com/2024/10/14/novel/</id>
    <published>2024-10-13T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-10-15T05:47:42.130Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="第一章：初始化"><a href="#第一章：初始化" class="headerlink" title="第一章：初始化"></a>第一章：初始化</h1><p>初始化中…… </p><p>正在加载…… </p><p>…………</p><p>“欢迎来到XX科技公司！能听到这段录音，说明你是最出众的。真的，我敢打包票，我没骗你。”</p><p>陌生的声音回荡在我耳边，让我有些不知所措。我在哪？为什么会在这里？这些问题在我的脑海中盘旋着，但答案似乎都藏在雾里。</p><p>“让我们开始吧。” </p><p>我不自觉地跟随提示，走向缆车，缆车缓缓启动，将我带向设施的深处。</p><p>这地方很大，大得让我有些压抑。密布的管道，忙碌穿梭的机器人，无休止地搬运着不知名的货物，机械碰撞与摩擦的声音在耳边响起，像是整个空间都在无声地运转着。</p><p>录音还在继续，语气充满了自信：“恭喜你来到这个世界上最伟大的科技公司，并将参与最前沿的科学研究。” </p><p>我忍不住皱了皱眉，这段话让我有些不适。什么伟大的公司？为什么我没有任何记忆？</p><p>“像你这样的天才正适合做这项伟大的工作——”</p><p>突然，录音被打断，一个冷冰冰的机械声音替代了它：“好了，马屁拍得够多了。这里就是你的办公室，开始工作吧。”</p><p>我抬起头，映入眼帘的是一台机器人，红色的摄像头像一只冷漠的眼睛，直直盯着我看。 </p><p>“让我看看你的工作是什么。”它说。你的身份是……生产线安全员。如你所见，你前面就是终端机。至于管的是什么…好吧，你的资料上没写。</p><p>一瞬间，我的脑袋一片空白，心脏开始加速跳动。我该干什么？该怎么开始？缆车停下，我机械地走向一扇门。门开了，那个机器人已经运行到了房间里，贴着轨道移动。</p><p>“穿工作服的！还愣着干嘛，赶紧给我进来！不然我炒了你！”它用不容拒绝的语气命令道。</p><p>我犹豫着推开门，映入眼帘的是一张简陋的工作台，上面摆满了终端机。旁边的机械臂递过来一沓厚厚的纸，“这是你的工作手册。老实说，你还没被解雇简直是个奇迹。”机器人冷冷说道。</p><p>“生产线安全员？”我嘴里喃喃道，听着这陌生的词汇。 </p><p>我翻开了手册，第一页上写着：《关于管理生产线安全的工作内容及制度办法》。 </p><p>“这玩意儿……是要人命的吧。”我心里一阵无力，粗略翻了一下目录：“安全的意义，安全的重要性，安全与生产的关系……”果然跟我想的一样无聊透顶。</p><p>刚才那机器人为什么走得那么快？估计也是不想再待下去了吧。</p><p>我无奈地摆弄着面前的终端，调出了监控画面。屏幕上是无数机器人在忙碌地工作，仿佛他们从不会感到疲惫。这一刻，我的心情如同这个冷冰冰的环境一样，枯燥、无趣。</p><p>忽然，我注意到了桌上的个人档案。我不禁皱起了眉头——关于我的一切，我居然什么都记不起来。甚至连我是怎么来到这里的都毫无印象。我翻开档案，上面赫然写着： </p><p>“XX科技公司员工资料 </p><p>型号：测试版泛用第6型通用仿生人”</p><p>ID：艾薇</p><p>描述：xx科技公司员工</p><p>职位：生产线安全员</p><p>“测试版仿生人？”我读到这行字时，感觉像是被什么东西砸中了脑袋。难怪我没有记忆，原来我是被制造出来的。这一刻，我感到自己像是一颗微不足道的螺丝钉，被塞进了这巨大机器中的某个不起眼的角落。</p><p>监控画面上的机器人们仍在机械地工作着，我忽然觉得自己和他们没什么两样。 </p><p>“真是无聊透顶，”我嘀咕着，忽然心血来潮地打开了生产线的控制面板，输入了一串指令：“让他们跳个舞吧。”</p><p>瞬间，车间陷入了混乱。机器人们仿佛失去了程序控制，开始随机组装起各种部件。结果，一个看起来完全没法形容的奇怪机器出现在生产线上。</p><p>正当我为自己的“杰作”感到几分得意时，那机器忽然开始发出噼里啪啦的响声，猛地启动了。我瞪大了眼睛，心中一阵惊恐：“这东西不会爆炸吧？”我赶紧切换监控，看到那台机器已经飞离生产线，直奔仓库而去。紧接着，一声巨响传来。</p><p>我慌了神，连忙翻开那厚重的工作手册，试图找到解决办法。可没等我翻到一半，又是一声震耳欲聋的爆炸，屏幕上开始弹出各种报错信息：“电力系统故障”、“核心故障”、“冷却系统失效”。</p><p>“天啊！我上班第一天就搞砸了！”我惊慌失措，十分分无奈和焦急。</p><p>又是一声爆炸，办公室陷入了一片黑暗。我看向窗外，火光熊熊，映红了整个设施。</p><p>我急忙冲出房间，热浪迎面扑来。眼角一瞥，我看见缆车依旧停在轨道上，像是最后的救命稻草。我飞奔过去，对着缆车AI大喊：“快带我离开这鬼地方！”缆车AI慢吞吞的回应：“监测到火警，建议不乘坐缆车。您是否要继续？”</p><p>“废话少说！快带我走！”我忍不住咆哮。 </p><p>缆车AI却依旧不紧不慢：“如您坚持，需先同意用户协议。”</p><p>“天杀的协议！”我气急败坏，还没来得及回答，又是一声巨大的爆炸响起，强烈的冲击波将我撞向一根金属杆，瞬间，世界陷入了黑暗……</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;第一章：初始化&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#第一章：初始化&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;第一章：初始化&quot;&gt;&lt;/a&gt;第一章：初始化&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;初始化中…… &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正在加载…… &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;…………&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欢迎来到XX科</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="novel" scheme="http://example.com/tags/novel/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
